.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--d--Drop-Dead:

Упасть замертво (`Drop Dead <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=92>`_) / Закл. 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычное`
- иллюзия
- визуальное

**Обычай**: арканный, сакральный

**Использование**: |д-р| жестовый

**Триггер**: Существо в пределах дистанции, по которому враг попал атакой.

**Дистанция**: 120 футов

**Цели**: 1 существо

**Продолжительность**: поддерживаемое до 1 минуты

----------

Кажется что цель, падает замертво, хотя на самом деле становится невидимой.
Ее иллюзорный труп, вместе с правдоподобно смертельной раной, остается там где она упала.
Эта иллюзия выглядит и ощущается как мертвое тело.
Если смерть цели кажется абсурдной, например, если полностью здоровый варвар кажется убитым от получения 2 единиц урона, то Мастер может дать атакующему мгновенную проверку Восприятия чтобы не поверить в иллюзию.
Если цель использует враждебные действия, заклинание заканчивается.
Это заканчивает все заклинание, так что иллюзия трупа тоже пропадает.  

----------

**Усиление (7-й)**: Заклинание не заканчивается если цель использует враждебные действия.





.. include:: /helpers/actions.rst